# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, vllm-ascend team
# This file is distributed under the same license as the vllm-ascend
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vllm-ascend\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-18 09:01+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:1
msgid "Feature Support"
msgstr "功能支持"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:3
msgid ""
"The feature support principle of vLLM Ascend is: **aligned with the vLLM**. "
"We are also actively collaborating with the community to accelerate support."
msgstr "vLLM Ascend 的特性支持原则是：**与 vLLM 保持一致**。我们也在积极与社区合作，加快支持进度。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:5
msgid ""
"You can check the [support status of vLLM V1 Engine][v1_user_guide]. Below "
"is the feature support status of vLLM Ascend:"
msgstr "你可以查看 [vLLM V1 引擎的支持状态][v1_user_guide]。下面是 vLLM Ascend 的功能支持情况："

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Feature"
msgstr "特性"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "vLLM V0 Engine"
msgstr "vLLM V0 引擎"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "vLLM V1 Engine"
msgstr "vLLM V1 引擎"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Next Step"
msgstr "下一步"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Chunked Prefill"
msgstr "分块预填充"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🟢 Functional"
msgstr "🟢 功能性"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Functional, see detail note: [Chunked Prefill][cp]"
msgstr "功能性，详见说明：[分块预填充][cp]"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Automatic Prefix Caching"
msgstr "自动前缀缓存"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Functional, see detail note: [vllm-ascend#732][apc]"
msgstr "可用，请参见详细说明：[vllm-ascend#732][apc]"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "LoRA"
msgstr "LoRA"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "[vllm-ascend#396][multilora], [vllm-ascend#893][v1 multilora]"
msgstr "[vllm-ascend#396][multilora]，[vllm-ascend#893][v1 multilora]"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Prompt adapter"
msgstr "提示适配器"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🔴 No plan"
msgstr "🔴 无计划"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "This feature has been deprecated by vllm."
msgstr "此功能已被 vllm 弃用。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Speculative decoding"
msgstr "猜测式解码"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Basic support"
msgstr "基础支持"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Pooling"
msgstr "池化"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🟡 Planned"
msgstr "🟡 计划中"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "CI needed and adapting more models; V1 support rely on vLLM support."
msgstr "需要持续集成（CI）并适配更多模型；V1 的支持依赖于 vLLM 的支持。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Enc-dec"
msgstr "Enc-dec（编码-解码）"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🔴 NO plan"
msgstr "🔴 没有计划"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Plan in 2025.06.30"
msgstr "2025.06.30 的计划"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Multi Modality"
msgstr "多模态"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "[Tutorial][multimodal], optimizing and adapting more models"
msgstr "[教程][multimodal]，优化和适配更多模型"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "LogProbs"
msgstr "LogProbs"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "CI needed"
msgstr "需要持续集成（CI）"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Prompt logProbs"
msgstr "提示 logProbs"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Async output"
msgstr "异步输出"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Multi step scheduler"
msgstr "多步调度器"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🔴 Deprecated"
msgstr "🔴 已弃用"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "[vllm#8779][v1_rfc], replaced by [vLLM V1 Scheduler][v1_scheduler]"
msgstr "[vllm#8779][v1_rfc]，已被 [vLLM V1 调度器][v1_scheduler] 替代"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Best of"
msgstr "精选"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "[vllm#13361][best_of], CI needed"
msgstr "[vllm#13361][best_of]，需要持续集成（CI）"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Beam search"
msgstr "束搜索"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Guided Decoding"
msgstr "引导解码"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "[vllm-ascend#177][guided_decoding]"
msgstr "[vllm-ascend#177][guided_decoding]"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Tensor Parallel"
msgstr "张量并行"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Pipeline Parallel"
msgstr "流水线并行"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Expert Parallel"
msgstr "专家并行"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "CI needed; No plan on V0 support"
msgstr "需要持续集成；没有支持V0的计划"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Data Parallel"
msgstr "数据并行"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "CI needed;  No plan on V0 support"
msgstr "需要 CI；暂无 V0 支持计划"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Prefill Decode Disaggregation"
msgstr "预填充 解码 拆分"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "1P1D available, working on xPyD and V1 support."
msgstr "1P1D 已可用，正在开发 xPyD 和 V1 支持。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Quantization"
msgstr "量化"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "W8A8 available, CI needed; working on more quantization method support"
msgstr "W8A8 已可用，需要持续集成（CI）；正在开发对更多量化方法的支持。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Graph Mode"
msgstr "图模式"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "🔵 Experimental"
msgstr "🔵 实验性"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Experimental, see detail note: [vllm-ascend#767][graph_mode]"
msgstr "实验性功能，详见说明：[vllm-ascend#767][graph_mode]"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "Sleep Mode"
msgstr "睡眠模式"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md
msgid "level=1 available, CI needed, working on V1 support"
msgstr "level=1 可用，需要CI，正在开发 V1 支持"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:33
msgid "🟢 Functional: Fully operational, with ongoing optimizations."
msgstr "🟢 功能性：完全可用，正在持续优化中。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:34
msgid ""
"🔵 Experimental: Experimental support, interfaces and functions may change."
msgstr "🔵 实验性：实验性支持，接口和功能可能会发生变化。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:35
msgid "🚧 WIP: Under active development, will be supported soon."
msgstr "🚧 WIP：正在积极开发中，很快将会支持。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:36
msgid ""
"🟡 Planned: Scheduled for future implementation (some may have open "
"PRs/RFCs)."
msgstr "🟡 计划中：已安排将来实现（其中一些可能已有开放的PR/RFC）。"

#: ../../user_guide/support_matrix/supported_features.md:37
msgid "🔴 NO plan / Deprecated: No plan for V0 or deprecated by vLLM v1."
msgstr "🔴 没有计划 / 已弃用：V0 没有计划或已被 vLLM v1 弃用。"
